---
title: Mairead Mag Raith (McRae), Espírito da Comunidade
layout: personagens
categories:
  - personagens
tags:
  - Young Centurions
header: no
language: br
---



## Aspectos

|      ***Tipo*** | ***Aspecto***                                                         |
|----------------:|:---------------------------------------------------------------------:|
|    __Conceito__ | Descendente de Irlandeses que vive pela sua comunidade                |
| __Dificuldade__ | _"Ter pouco não é motivo para não dividir"_ - Samaritana incorrigível |
|                 | Cabelos e Olhos "brilhantes" - Tocada pelas Fadas                     |
|                 | _Lady_ Danaan sabe o que penso                                        |
|                 | Contos e Histórias                                                    |

## Abordagens

| ***Abordagem*** | ***Nível***     |
|----------------:|:---------------:|
|        __Ágil__ | _Regular (+1)_  |
|   __Cuidadoso__ | _Bom (+3)_      |
|     __Esperto__ | _Razoável (+2)_ |
|    __Estiloso__ | _Razoável (+2)_ |
|    __Poderoso__ | _Regular (+1)_  |
|  __Sorrateiro__ | _Medíocre (+0)_ |

## Façanha Centuriã

+ _Caldeirão de Dagda:_ Mairead é iluminada com uma capacidade quase sobrenatural de encontrar e aproveitar as coisas ao seu redor para alimentar ou prover outros (e a sí própria) com o que precisa. _Duas Vezes por sessão_, Mairead pode declarar que ela consegue aproveitar o que está a seu redor para prover todos de alimentos e necessidades básicas. Isso aparece em jogo como Aspectos com uma Invocação Gratuíta por vez, como _"Um grude realmente saboroso!"_ ou _"Roupas boas tiradas do lixo"_. 

## Façanhas comuns [ Recarga: 3 ]

+ _Como demonstrado_: Recebe +2 em tentativas de _Criar Vantagem_ ou _Superar Obstáculos sendo Estiloso_ quando ele puder publicamente explicar porque sua ideia, teoria ou plano é correto.
+ _Exatamente o que preciso:_ _Uma Vez Por Sessão_, como uma Ação Livre, pode declarar que possui algo que possa eliminar completamente um Aspecto de Situação.

## Aparência

Mairead é considerada uma pessoa _tocada pelas fadas_ e sua aparência é bastante incomum, refletindo essa característica: seu cabelo ruivo é quase metálico de tão brilhante, assim como os olhos verdes que parecem quase duas grandes esmeraldas. Impressionantemente, não importa o fato de seu vestido ser roto e rasgado, com pedaços de tecido costurados pela própria Mairead, ela sempre parece um anjo, ou uma fada.

## Comportamento

Mairead vive pelas comunidades: em qualquer grupo onde está, ela sempre se imagina como uma espécie de suporte, uma "cola" que visa manter todas as pessoas juntas. Ela tem algum problema para ficar sozinha, mas nenhum para ficar em grandes grupos. Além disso, ela sabe como lidar com muitas pessoas: sua criação típica irlandesa proveu a ela o que precisa para esses casos.

## História

A Grande Fome da Irlanda, entre 1810 e 1879, provocou a fuga de muitos irlandeses, muitos indo para os Estados Unidos. E de famílias que fugiram nos últimos anos da fome na Irlanda nasceu o  casal Connor e Eileen Mag Raith, que em 1890 se casaram. Por 10 anos batalhando duro conseguiram juntar o suficiente para uma pequena casinha em Nova Iorque, onde ele trabalhava como estivador e ela como professora primária. A vida não era fácil, e o dinheiro era curto, mas sempre foram muito preocupados com a comunidade, não poucas vezes recebendo pessoas em pior situação em sua casa.

A gravidez de Eileen foi comemorada por todos, e o nascimento nas primeiras badaladas do novo século foi considerado auspicioso, ainda mais quando todos viram os olhos verdes quase esmeraldinos e alguns pelos bem vermelhos, quase como uma mistura de cobre e sangue, nas sombrancelhas.

E com o tempo, isso ficou ainda mais patente, quando a pequena Mairead começou a ajudar os pais na organização da casa, e a comunidade em várias coisas: desde procurar comprar um pouco de verduras e batatas, fazer pão, tocar violino nas festas comunitárias, até mesmo alguns pequenos truques para alegrar os menores que ela na Páscoa. Esses talentos todos, surgindo com o tempo, fizeram com que todos acreditassem que ela era "tocada pelas fadas": em especial, a mulher conhecida como _Lady_ Danaan recomendou que ela fosse tutelada por algumas pessoas que ela conhecida do grupo filantrópico conhecido como _Clube do Século_

E foi assim que Mairead descobriu sobre ser um dos _Espíritos do Século XX_, destinada a preservar e reforçar nesse século valores importantes. Ela logo entendeu seu papel de reforçar a sua comunidade, desde o pequeno grupo do bairro de Clinton, em Manhattan, até o mundo. Pois ela sabe que uma família (e a humanidade é uma família) sempre se parte por dentro, nunca por fora.
